耿爽：两名美国人因涉嫌组织他人偷越边境被刑事拘留

【环球时报-环球网报道 记者 李司坤】在17日下午举行的外交部例会上，有来自法新社的记者就两名美国人上个月在江苏被逮捕一事提问。对此，发言人耿爽回应说，经向有关部门了解，美国公民阿丽莎·彼得森和雅各布•哈兰因涉嫌组织他人偷越边境，于9月27日、29日被江苏省公安机关依法分别采取刑事拘留、取保候审强制措施。“办案机关已经及时将有关情况通报了美国驻上海总领馆，安排美方领事官员进行领事探视，并依法保障两人的合法权益。”

随后，有路透社记者追问道，此事跟当前的中美关系是否有关?耿爽表示：“我没有看出有什么具体的联系。”

好小家啊真係